PS5 微博玩家籲買日美版 中國網民：恐怕香港版也不保險

在日前 Sony 就宣佈將會在香港時間 6 月 5 日凌晨 4 時舉行 PlayStation 5 發佈會，亦在邀請函上以「The Future of Gaming」為主題，於各大媒體上發表貼文邀請用戶觀看。不過，在 PlayStation 官方微博發出邀請函的貼文後，不少中國網民就紛紛呼籲購買港版，更言「買國行不如不買」，引起一輪熱烈討論。

PlayStation 官方微博帳戶在日前為即將舉行的 PS 5 發佈會發邀請函，歡迎一眾用戶於屆時於網上收看直播。有關貼文亦隨即引來一眾中國網民及玩家的留言，當中不少人亦紛紛留言指將購買港版，而不會購買國行，甚至直言「次世代不配有國行」以及「買國行不如不買」等言論。不過，亦有網民不滿有關言論以「哪天把港版也封了就完了」及「怕以後也沒有港版」等留言作反擊。

此外，亦有網民在留言中表示將購買日版或美版，而非一向受到中國玩家歡迎的港版，指港版在日後可能亦不再保險。在該貼文上網民除了討論應購買國行與否後，亦有不少網民詢問在中國可以從怎麼途徑收看是次發佈會，畢竟是次直播將只會在 YouTube 及 Twitch 兩大被中國封鎖的平台上舉行直播，使到不少中國網民或需「翻牆」才可收看。

咁唔愛國 全部捉入勞改營

佢地又無錯喎呢次

港版唔敢搏都明,
但真係咁有骨氣,死都唔玩台版

是中國人就有骨氣、抵制日貨、自主研發

準備炒PS5 要買樓鳥

買本貨，叛國犬決啦

國貨都冇啦！仲想買

哇，顛覆國家喎

咁愛國駛乜打機吖！日日去果D糞青討論區吹下水就夠啦！

有骨氣就一係買國貨一係唔玩啦

因為仲有得揀姐